點睇依家d web design公司做爛市

求其quote一間都係2000-3000一個網站
佢地收咁低係咪全部都用wp

邊個老闆偷偷留下負皮

罐頭野copy出嚟改幾隻字
不知幾好揾

有好多都係single page website, 之後再每個月收佢maintenance

佢地係用cms定真係人手dup?

點撼贏 Wix 同 Wordpress ?

wp或其他cms 起網站快靚正
自己dup又浪費時間，又多bug
除非你公司想自己建立一套自己獨有既cms

你都可以自己接freelance幫人用寫網站

因為有人做爛巿，Android iOS web 通殺都係收一萬

拎完成品出黎改？
如果唔係，個app又複雜又多功能既話真係辛苦自己

2000-3000咁貴
我做開100-101

可能係一啲定好咗嘅template，你要再加功能咪加錢

IT野呢個價錢貴啦

wp theme (20-50 USD) ，唔包底層改code、唔包做圖，即係只係用CMS 幫你手做setting 野，plugins 另計，7日工作量還可以啦

平野唔一定好，買過一間港資做logo(340 hkd) , 一間美資（1500hkd)

港資：拖稿唔追唔交稿（每個version 最少隔7日），返黎個psd 只係拎啲素材堆堆砌砌，問佢意見又唔覆，只一個聲控嘅工具人

美資：準時每48hr交一個version ，返黎psd 係自己畫，有啲地方話跟佢建議改又真係做到problem solving

同埋好多時話用舊project 改其實無視左好多版權問題。當然呢層要睇個別合約。

通常係咪包埋web hosting定另外加錢

如果純俾個product 你玩，冇root full access , 可能都有機嘅，但都一定有期限

如果做呢個價包vps 根本冇肉食

做web有兩類一種design house ，一種IT house 。

前者樣行頭，求其拎個theme改下，因為基本上圖靚出黎效果就靚，其他配套差啲。通常你見佢主力做平面設計，講website 就一個list 數晒啲function , 再報個幾千蚊嘅價

後者，做it solution ，按你公司需要Tailor-made 套野比你，冇返三、五萬走唔甩。通常會做埋pos ，erp ，network solutions ，vps 等等嘅生意。至於server ，除左部分鐘意自己來之外，大多都用GCP AWS Azure 基礎設備再套個Cpanel pesk resell 比你

至於上面問點同wix / worldpress 鬥，純CMS當然唔夠，其實重點係customize 。冇錯係有好多plug-in , 但好多進階版都係要收費。就好似隔離有post 話用左woocommerce 都唔係好岩用/識用，要搵人改code 一樣。仲有各大API 接入，RESTfull 架構等等。

同埋都冇話鬥唔鬥，只係用適當工具做適當的事。

未必係做爛巿
只係一分錢一分貨
2000交啲1個md嘅嘢畀你一樣可以有利潤
有需求有供應咁解

怪只怪有啲用家意識唔好
唔識appreciate啲好嘢同埋背後嘅成本
要求多又淨係周圍benchmark個面價
遇到啲呢人直接屌柒佢就得